宣稱「殺晒三萬警察」「無人機襲警總」 63歲退休漢被控擾亂秩序

「民間集會團隊」本周初在中環遮打花園舉行「天下制裁」集會，一名六旬退休漢被指當日在金鐘港鐵站外以大聲公宣稱要「將三萬香港警察全部殺晒」和「剁成肉醬」，又揚言應派無人機襲擊警察總部，過程被新聞片段拍下。警方日前上門拘捕涉案退休漢，今午將他解往東區裁判法院應訊。

被告何兆麟（63歲）原本被控煽惑他人傷人，指他於本月19日在金鐘港鐵站B出口外，煽惑他人非法及惡意傷害香港警察。案件今提堂時，控方改控以在公眾地方作出擾亂秩序行為罪。

主任裁判官錢禮押後案件至4月7日，以等候控方進一步調查及就控罪索取法律意見，其間被告獲准以1,000元保釋。

據了解，被告被指在現場用大聲公叫喊「將三萬香港警察全部殺晒」、「要剁剁剁，剁成肉醬」、「用架無人機襲擊你哋香港警察總部」、「沒有一個是無辜」等句語。

處理本案的東區裁判法院第一庭，原本早已於下午3時前處理今日所有案件，惟控方在休庭約一小時後才將被告帶上法庭。控方為此在庭上致歉，並解釋檢控部門曾就控罪有一番討論，因而要在較晚時份才能將案件提堂。

辱警罪幾時成立左？

係咪成日都出現嗰個光頭伯伯

呢個唔係辱喎

以言入罪
警甴夠恐嚇過雞姦學生記者

殺無赦呢咁？

煽惑他人非法及惡意傷害香港警察

乜撚野罪名？ 又係梁天琦的「煽惑暴動」混合控罪？

整d武漢肺炎出來整死班港警

電腦大爆炸阿伯換轉今日出現應該老早被人拉咗提堂

手足阿 講呢d果時black bloc 遮樣先阿

曱甴論呢？黑警永遠都冇事，邊個真正破壞法治？

公道d講 如果單以辱黎計 呢d真係over左既
不過銀髮手足屌佢老母法治只係維護政權

石鏡泉呢?

無人起訴咪無罪

總之反對我就係犯法

石鏡泉，河妖